［大灣區買樓］栗戰書：今年將落實制定房地產稅法

十三屆中國人大二次會議舉行第二次全體會議，今天（8日）下午全國人大委員長栗戰書做人大工作報告，中國人大副委員長王晨對外商投資法草案進行說明。

栗戰書在工作報告中提到今年將會落實制定房地產稅法。有房地業人士分析，房地產稅的徵收對內地樓市氣氛影響甚大。

全國人大常委會委員長栗戰書指出，今年要抓緊制定修改深化市場化改革、擴大高水平開放急需的法律，加快推進民生、國家安全、知識產權保護、社會治理、生態文明建設等領域立法，落實稅收法定原則，完善國家機構有關法律制度。又會集中力量落實好黨中央確定的重大立法事項，包括審議民法典、制定房地產稅法等立法調研同起草，加緊工作，確保如期完成。

而國家稅務總局局長王軍接受記者採訪時，被問到房地產稅立法是否將在今年制定完成，王軍就表示會穩步推進立法工作。